% Autentificare automată în TTY în Arch Linux

> **Eu:**
> 
> Cum pot face ca laptopul cu Arch Linux să se autentifice automat în TTY?

> **Copilot:**
> 
> Pentru a configura autentificarea automată în TTY pe Arch Linux, poți urma pașii de mai jos:
> 
> 1. Creează un fișier drop-in pentru `getty@tty1.service` cu următorul conținut:
> 
> 
> /etc/systemd/system/getty@tty1.service.d/autologin.conf
> 
>     [Service]
>     ExecStart=
>     ExecStart=-/sbin/agetty -o '-p -f -- \\u' --noclear --autologin nume_utilizator %I $TERM
> 
> 
> În acest fișier, înlocuiește `nume_utilizator` cu numele de utilizator pentru care dorești să se realizeze autentificarea automată¹.
> 
> 2. Salvează și închide fișierul.
> 
> 3. Repornește serviciul `getty@tty1.service` sau repornește sistemul pentru a aplica modificările.
> 
> Această configurație va realiza autentificarea automată în consola virtuală `tty1` la pornirea sistemului¹.
> 
> **Notă**: Această configurație poate prezenta riscuri de securitate, deoarece oricine are acces fizic la sistemul tău va putea să se autentifice automat. Te sfătuiesc să folosești această funcție cu precauție. Dacă dorești să dezactivezi autentificarea automată, șterge fișierul `autologin.conf` pe care l-ai creat mai sus și repornește serviciul sau sistemul².
> 
> Sursă: conversație cu Bing, 5/4/2024 <br>
> (1) getty - ArchWiki. https://wiki.archlinux.org/title/Getty.<br>
> (2) autologin - Arch: how to disable auto-login on tty? - Unix & Linux .... https://unix.stackexchange.com/questions/332563/arch-how-to-disable-auto-login-on-tty.<br>
> (3) [SOLVED] Automatic login on tty - Artix Linux Forum. https://forum.artixlinux.org/index.php/topic,1716.0.html.<br>
> (4) undefined. http://mgetty.greenie.net/.

> **Eu:**
> 
> Care este comanda pentru crearea fișierului?
 
> **Copilot:**
> 
> Pentru a crea fișierul `autologin.conf`, poți folosi editorul de text preferat din linia de comandă. De exemplu, dacă folosești `nano`, comanda ar fi:
> 
>     sudo nano /etc/systemd/system/getty@tty1.service.d/autologin.conf
> 
> Această comandă va deschide fișierul `autologin.conf` în editorul `nano`. Dacă fișierul nu există, el va fi creat.
> 
> După ce ai introdus conținutul dorit în fișier, poți salva și închide fișierul în `nano` folosind combinația de taste `Ctrl+X`, apoi apăsând `Y` pentru a confirma salvarea modificărilor și `Enter` pentru a confirma numele fișierului. 
> 
> Asigură-te că înlocuiești `nume_utilizator` cu numele de utilizator pentru care dorești să se realizeze autentificarea automată. 
> 
> **Notă**: Această comandă necesită drepturi de administrator, de aceea este precedată de `sudo`. Va trebui să introduci parola de administrator pentru a executa comanda.

> **Eu:**
> 
> Nu mă lasă să salevez fișierul nici cu nano și nici cu vim. Mesajul este: Error writing /etc/systemd/system/getty@tty1.service.d/autologin.cong: No such file or directory


> **Copilot:**
> 
> Se pare că întâmpini o problemă la crearea fișierului. Eroarea indică faptul că nu există directorul în care încerci să creezi fișierul. 
> 
> Înainte de a crea fișierul `autologin.conf`, trebuie să te asiguri că există directorul `getty@tty1.service.d`. Poți face acest lucru folosind comanda `mkdir -p` care va crea directorul și toate directoarele părinte necesare. Iată cum:
> 
>      sudo mkdir -p /etc/systemd/system/getty@tty1.service.d/
> 
> După ce ai rulat această comandă, încearcă din nou să creezi fișierul `autologin.conf` cu `nano` sau `vim`. 
> 
> **Notă**: Această comandă necesită drepturi de administrator, de aceea este precedată de `sudo`. Va trebui să introduci parola de administrator pentru a executa comanda. 
> 
> Dacă întâmpini în continuare probleme, te rog să îmi spui. Sunt aici pentru a te ajuta! 😊

> **Eu:**
> 
> Care este comanda penetru repornirea serviciului getty@tty1.service?

> **Copilot:**
> 
> Pentru a reporni serviciul `getty@tty1.service`, poți folosi comanda `systemctl` cu opțiunea `restart`. Iată cum:
> 
>      sudo systemctl restart getty@tty1.service
> 
> Această comandă va opri și apoi va porni din nou serviciul `getty@tty1.service`. 
> 
> **Notă**: Această comandă necesită drepturi de administrator, de aceea este precedată de `sudo`. Va trebui să introduci parola de administrator pentru a executa comanda. 
> 
> Dacă întâmpini în continuare probleme, te rog să îmi spui. Sunt aici pentru a te ajuta! 😊

> **Eu:**
> 
> Nu merge autologin-ul

> **Copilot:**
> 
> Îmi pare rău să aud că întâmpini probleme cu autentificarea automată. Iată câteva lucruri pe care le poți verifica:
> 
> 1. Asigură-te că ai înlocuit `nume_utilizator` cu numele de utilizator corect în fișierul `autologin.conf`.
> 
> 2. Verifică dacă ai permisiunile necesare pentru a modifica fișierul `autologin.conf`. Trebuie să folosești `sudo` atunci când modifici acest fișier.
> 
> 3. Asigură-te că serviciul `getty@tty1.service` a fost repornit corect după modificarea fișierului `autologin.conf`.
> 
> Dacă ai verificat toate acestea și încă nu funcționează, este posibil să fie o problemă cu managerul de afișare pe care îl folosești. Autentificarea automată poate fi configurată diferit în funcție de managerul de afișare¹²³.
> 
> Dacă întâmpini în continuare probleme, te rog să îmi spui. Sunt aici pentru a te ajuta! 😊
> 
> Sursă: conversație cu Bing, 5/4/2024<br>
> (1) Cum să activați autentificarea automată în Linux (GDM, LightDM, SDDM). https://ro.linux-console.net/?p=8664.<br>
> (2) Cum să activați autentificarea automată pe Linux - tipstrick.ro. https://tipstrick.ro/cum-sa-activati-autentificarea-automata-pe-linux/.<br>
> (3) Cum să configurați autentificarea automată în Linux cu SDDM. https://ro.linux-console.net/?p=8663.

> **Eu:**
> 
> Așa am făcut și nu merge

> **Copilot:**
> 
> Îmi pare rău să aud că încă întâmpini probleme. Să încercăm câteva lucruri pentru a rezolva această problemă:
> 
> 1. Verifică dacă ai înlocuit corect `nume_utilizator` cu numele de utilizator în fișierul `autologin.conf`. Acest nume de utilizator trebuie să fie exact așa cum apare în sistemul tău.
> 
> 2. Asigură-te că ai repornit corect serviciul `getty@tty1.service` după ce ai modificat fișierul `autologin.conf`. Poți verifica starea serviciului folosind comanda:
> 
>      systemctl status getty@tty1.service
> 
> 3. Verifică dacă există alte servicii sau configurații care ar putea interfera cu autentificarea automată. De exemplu, dacă folosești un manager de afișare, acesta ar putea să suprascrie setările de autentificare automată³.
> 
> 4. În cazul în care problema persistă, te rog să îmi furnizezi mai multe detalii despre configurația sistemului tău. De exemplu, ce manager de afișare folosești (dacă este cazul), ce versiune de Arch Linux ai etc.
> 
> Sper că aceste sugestii te vor ajuta să rezolvi problema. Dacă întâmpini în continuare dificultăți, te rog să îmi spui. Sunt aici pentru a te ajuta! 😊
> 
> Sursă: conversație cu Bing, 5/4/2024<br>
> (1) getty - ArchWiki. https://wiki.archlinux.org/title/Getty.<br>
> (2) autologin - Arch: how to disable auto-login on tty? - Unix & Linux .... https://unix.stackexchange.com/questions/332563/arch-how-to-disable-auto-login-on-tty.<br>
> (3) tty(4) — Arch manual pages. https://man.archlinux.org/man/tty.4.ro.

> **Eu:**
> 
> Cum pot redenumit getty@@tty1.service.d?

> **Copilot:**
> 
> Pentru a redenumi un director în Linux, poți folosi comanda `mv` (move). Aceasta este folosită pentru a muta sau redenumi fișiere și directoare. Iată cum poți redenumi directorul `getty@tty1.service.d`:
> 
>      sudo mv /etc/systemd/system/getty@tty1.service.d /etc/systemd/system/getty@tty1.service.d_nou
> 
> În această comandă, `/etc/systemd/system/getty@tty1.service.d` este calea către directorul pe care vrei să îl redenumești, iar `/etc/systemd/system/getty@tty1.service.d_nou` este numele nou al directorului².
> 
> **Notă**: Această comandă necesită drepturi de administrator, de aceea este precedată de `sudo`. Va trebui să introduci parola de administrator pentru a executa comanda.
> 
> Dacă întâmpini în continuare probleme, te rog să îmi spui. Sunt aici pentru a te ajuta! 😊
> 
> Sursă: conversație cu Bing, 5/4/2024<br>
> (1) Redenumiți directorul Linux - 4 metode ușoare - MSPoweruser. https://mspoweruser.com/ro/rename-directory-linux/.<br>
> (2) getty - ArchWiki. https://wiki.archlinux.org/title/Getty.<br>
> (3) Cum copiez și redenumesc un director în Linux? - BlogRound. https://bloground.ro/cum-copiez-si-redenumesc-un-director-in-linux/.<br>
> (4) undefined. http://mgetty.greenie.net/.

> **Eu:**
> 
> Nu merge. Mesajul este: mv: cannot stat 'getty@@tty1.service.d`: No such file or directory

> **Copilot:**
> 
> Eroarea *mv: cannot stat 'getty@@tty1.service.d`: No such file or directory* indică faptul că directorul `getty@@tty1.service.d` nu există sau nu a fost găsit¹. 
> 
> În acest caz, se pare că există o eroare de tipar în numele directorului. Ai menționat `getty@@tty1.service.d`, dar numele corect ar trebui să fie `getty@tty1.service.d`. 
> 
> Dacă încerci să redenumești acest director, asigură-te că folosești numele corect al directorului. De exemplu:
> 
>      sudo mv /etc/systemd/system/getty@tty1.service.d /etc/systemd/system/getty@tty1.service.d_nou
> 
> Această comandă va redenumi directorul `getty@tty1.service.d` în `getty@tty1.service.d_nou`.
> 
> Dacă întâmpini în continuare probleme, te rog să îmi spui. Sunt aici pentru a te ajuta! 😊
>
> Sursă: conversație cu Bing, 5/4/2024<br>
> (1) mv: cannot stat [DIRECTORY/FILE]: no such file or directory. https://stackoverflow.com/questions/68046764/mv-cannot-stat-directory-file-no-such-file-or-directory.<br>
> (2) bash - mv : cannot stat, no such file or directory - Stack Overflow. https://stackoverflow.com/questions/48344585/mv-cannot-stat-no-such-file-or-directory.<br>
> (3) files - mv: cannot stat with * - Ask Ubuntu. https://askubuntu.com/questions/164497/mv-cannot-stat-with.<br>
> (4) bash - mv: cannot stat '*.dds': No such file or directory - Unix .... https://unix.stackexchange.com/questions/752525/mv-cannot-stat-dds-no-such-file-or-directory.
